В RDEPEND определить use-флаги для mplayer'а.

Подобрать отдельную иконку для desktop-файла.

Файл с индивидуальными настройками плеера для каждого канала, например соотношение сторон, и т.п.

Формирование меню rofi из desktop-файлов (dmenu) с отображением значков телеканалов
